---
file: nano.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

# Referências:
* [[@http://manpages.ubuntu.com/manpages/dapper/man5/nanorc.5.html]]

## Como habilitar a syntax no editor nano
edite o arquivo nanorc

include "/usr/share/nano/c.nanorc"

Nesse caso estamos ativando o suporte a linguagem C. Você pode incluir quantos arquivos quiser. Exemplo:

include "/usr/share/nano/c.nanorc"
include "/usr/share/nano/python.nanorc"
include "/usr/share/nano/sh.nanorc"

## Para abrir numa linha qualquer

nano +10 arquivo.txt

## Para exibir ajuda

Ctrl-g

## Para salvar

Ctrl-o

## Para sair

Ctrl-x

## Rolagem na página

Ctrl-n
Ctrl-p

## Para ir para uma linha qualquer

^w ^t

## Ir para a primeira e ultima linhas

^w ^y
^w ^v

## Para iniciar uma busca

Ctrl-w  para repetir a busca Alt-w

## Referências
* http://ubuntuforums.org/showthread.php?t=62250
